{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006916",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "연초천"
    },
    "text": "年始川 (연초천)\n慶尚南道巨済市蓮堤面\n慶尚南道巨済市蓮堤面徳峙里の蓮堤ダムから発源し、南西方向に流れ南海に注ぐ地方河川です。この河川水系は、本流と7つの小河川（小烏飛川、水月川、孝村川、連射川、松亭川、多公川、中里川）から成り立っています。河川の延長は8kmで、流路の延長は8km、流域の面積は23.69㎢です。周辺の土地のほとんどは、森林および農地です。河川の東側には枝崖山と薬水峰、臥也峰があり、西側には国師峰と石岡峰があります。また、河川の周辺には連射沼溜地や年中沼溜地を含む大小の貯水池があります。河川下流地域の南側には住宅団地、バスターミナル、学校などが位置しています。河川の傾斜度は上流部で1/79、中流部で1/166～1/328、下流部で1/483～1/700となり、上流では急傾斜ですが、下流に行くにつれてなだらかな傾斜となります。さらに、河川の中上流部には国道5号が沿っており、中下流部には国道14号が通っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "年始川はどこから発源していますか？",
            "answer": "年始川は蓮堤ダムから発源しています。"
        },
        {
            "question": "年始川はどの方向に流れていますか？",
            "answer": "年始川は南西方向に流れています。"
        },
        {
            "question": "年始川はどの地方河川に注いでいますか？",
            "answer": "年始川は南海に注いでいます。"
        },
        {
            "question": "年始川の河川の延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "年始川の河川の延長は8キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "年始川の流域の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "年始川の流域の面積は23.69平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "年始川の周辺にはどのような土地がありますか？",
            "answer": "年始川の周辺には森林および農地がほとんどあります。"
        },
        {
            "question": "年始川の周辺にはどのような山がありますか？",
            "answer": "年始川の東側には枝崖山と薬水峰、臥也峰があり、西側には国師峰と石岡峰があります。"
        },
        {
            "question": "年始川の周辺にはどのような貯水池がありますか？",
            "answer": "年始川の周辺には連射沼溜地や年中沼溜地を含む大小の貯水池があります。"
        },
        {
            "question": "年始川の下流地域には何が位置していますか？",
            "answer": "年始川の下流地域の南側には住宅団地、バスターミナル、学校などが位置しています。"
        },
        {
            "question": "年始川の傾斜度はどのように変化していますか？",
            "answer": "年始川の傾斜度は上流部で急傾斜であり、中下流部に行くにつれてなだらかになります。"
        },
        {
            "question": "年始川の周辺にはどのような道路が通っていますか？",
            "answer": "年始川の中上流部には国道5号が沿っており、中下流部には国道14号が通っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 307,
        "QA": 397
    }
}